\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{tikz,tkz-tab,amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{polski}
\usepackage[miktex]{gnuplottex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\date{08 października 2017}
\graphicspath{ {images/} }
\title{Ćwiczenie 1: Warsztat elektonika - poznanie podstawowych przyrządow i programów, pakiet Multisim}
\author{Tomasz Cichociński}

\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
\maketitle

\chapter{Pomiar prądu i napięcia w obwodzie}

\section{Stworzenie układu pomiarowego}
Zacząłem od zmontowania układu do pomiarów.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=75mm]{cw1_1_uklad.png}
  \caption{ Układ do pomiaru napięcia i natężenia prądu }
\end{figure}

\section{Pomiary}
\begin{figure}[H]
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=45mm]{cw1_1_pomiar_1.png}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=45mm]{cw1_1_pomiar_2.png}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=45mm]{cw1_1_pomiar_3.png}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=45mm]{cw1_1_pomiar_4.png}
  \end{subfigure}
\end{figure}

\section{Wartości pomiarowe oraz wartości spodziewane}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  \multicolumn{1}{|l|}{U {[}V{]}} & \multicolumn{1}{l|}{R {[}\(k\Omega \){]}} & \multicolumn{1}{l|}{I {[}mA{]}} & \multicolumn{1}{l|}{I {[}mA{]} wg prawa Ohma} \\ \hline
  12                              & 1                                 & 12.001                          & 12                                            \\ \hline
  12                              & 5                                 & 2.402                           & 2.4                                           \\ \hline
  24                              & 1                                 & 24.002                          & 12                                            \\ \hline
  24                              & 5                                 & 4.803                           & 4.8                                           \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\section{Wnioski}
Wyniki pomiarów zgadzają się z wynikami wg prawa Ohma

\chapter{Układ do pośredniego pomiaru rezystancji wykorzystujacy "rzeczywiste" przyrządy pomiarowe}

\section{Stworzenie układu pomiarowego oraz ustawienie odpowiednich parametrów}

\section{Wartości pomiarowe oraz wartości spodziewane}
\begin{center}
  \begin{table}[]
    \caption{Wartości pomiarowe poszczególnych metod}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
    \hline
    Metoda              & \multicolumn{1}{l|}{U {[}V{]}} & \multicolumn{1}{l|}{R {[}\(k\Omega \){]}} & \multicolumn{1}{l|}{I {[}mA{]}} & \multicolumn{1}{l|}{R {[}\(k\Omega \){]} wg prawa Ohma} \\ \hline
    dokładnego napięcia & 12                             & 5                                 & 2.639                           & 4.5                                              \\ \hline
    dokładnego prądu    & 12                             & 5                                 & 2.4                             & 5                                                \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{table}
\end{center}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_2_pomiar_1.png}
  \caption{Pomiar metodą dokładnego napięcia}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_2_pomiar_2.png}
  \caption{Pomiar metodą dokładnego prądu}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_2_schemat_zastepczy.jpg}
  \caption{Schemat zastępczy}
\end{figure}

\section{Definicja błędu względnego}
$$ \delta = \dfrac{R_{x'} - R_{x}}{R_{x}} * 100\% = 11\%$$


\section{Błąd względny dla metowy dokładnego napięcia}
$$ \delta = \dfrac{5k\Omega - 4.5k\Omega}{4.5k\Omega} * 100\% = 11\%$$

\section{Błąd względny dla metody dokładnego prądu}
$$ \delta = \dfrac{5k\Omega - 5k\Omega}{5k\Omega} * 100\% = 100\%$$

\chapter{Pomiary z wykorzystaniem generatora i oscyloskopu}

\section{Stworzenie układu pomiarowego oraz ustawienie odpowiednich parametrów}

\section{Dioda prostownica}
Cechą diody prostowniczej jest tzw. prostowanie prądu,
czyli zamiana prądu zmiennego o niskiej częstotliwości na prąd stały 
co można zaobserwować na poniższych pomiarach.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_3_pomiar_1.png}
  \caption{Pomiar dla stałoprądowego sprzężenia oscyloskopu}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_3_pomiar_2.png}
  \caption{Pomiar dla zmiennoprądowego sprzężenia oscyloskopu}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_3_pomiar_3.png}
  \caption{Pomiar dla trójkątnego przebiegu generatora}
\end{figure}

\chapter{Pomiary z wykorzystaniem charakterografu (Ploter Bode'go)}

\section{Wykonanie odpowiednich pomiarów dla układu z dzielnikiem napięcia}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_4_uklad_1.png}
  \caption{Układ z dzielnikiem napięcia}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_4_pomiar_1.png}
  \caption{Pomiar dla układu z dzielnikiem napięcia}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_4_uklad_2.png}
  \caption{Układ z dzielnikiem zbocznikowanym kondensatorem}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw1_4_pomiar_2.png}
  \caption{Pomiar dla układu z dzielnikiem zbocznikowanym kondensatorem}
\end{figure}


\end{document}
